長毛叫余若薇出選被拒 羅冠聰：票投less evil要付代價

宣佈參選特首、爭取3.8萬公民提名出選的社民連長毛梁國雄說，自己並非一個最好人選代表民主派，但因今屆沒有合適人選，故自己「一定要出嚟做呢樣嘢」。他感謝陪伴他的同事及戰友，「有錯應該係我負責，因為我起步太遲」，希望未來日子能讓社會明白他們幾個人的初衷，希望支持他們揭露小圈子選舉、為港人說話的人，能參加公民提名活動，使他有足夠提名揭破小圈子選舉的虛偽。

他透露，當初找尋民主派參選人選時，曾找朱凱廸，但朱未夠40歲，不能參選，之後亦曾找公民黨余若薇兩次，提議她參選，一次是在D100網上節目公開呼籲，其後再向她表示因不想民主派投給建制派，提議「不如你出嚟選」，對方回應稱不想選，「我好遲先決定做呢件事(參選)，已經無搵其他人，因為我有好多考量先出嚟選」。
香港眾志羅冠聰指，長毛參選是為整個民主派去做，非為個人榮辱或個人計算，認為特首選舉中，至少要有競選階段，表達出與4名參選人與別不同的聲音，堅持傘運的最根本原則，而非展現民主派有競爭力，在媒體前清晰表達候選人集體迴避的議題，包括政府的政治打壓，都是其他參選人需要回應。
他又寄語有人或在投票上有策略立場，但強調策略性支持建制派候選人，如將政治選票托負建制派，策略或有意義，但民主運動要付出代價，「有人話我哋太天真，唔講策略，其實依個都係策略」，形容投給「less evil」，為其未來施政背書，所付出的代價將是負數。
朱凱廸亦說，有人批評他們「太理想」，他們其實是「理想地務實」，認為若無人爭取3.8萬公民提名參選，無人反對23條立法，無人反對DQ議員、無人反對8.31框架，都會給人口實，這次參選是為民主運動繼續向前行，是務實行動，否則相信未來民主運動會非常困難。
他表示，未來會在全區設置街站，爭取公民提名，並呼籲有同一想法的政黨朋友聯絡他們，在未來十多日內，「打好呢場仗」。

長毛入完閘0票，3**票同薯片傾條件

學19話事齋，寧願揸住啲籌碼同薯片講數，好過倒錢落海

選委選都過咗兩三個月，你覺得冇講過數？
但前日都整個支持23條同支持831出嚟就知講唔掂啦

班港豬仲爭住含23條831

現實中有邊個唔使妥協，可以做到100%自己
less evill 不嬲係最佳選擇

呢鋪點都支持長毛。

薯片一步都唔讓喎，妥條撚啊

同意 呢個制度下邊個選到都係evil

但less evil 點都唔係品客啦 又23條又831

薯片個政崗唔係less evil 而係very evil same as 林鄭。

港豬幾時先醒？

功能組別呢？
又話小圈子選舉唔公平，你班人又去選
唔係因為要less evil ,23條早就過左

D人睇樣揀咋😂😂
23條831點less 法

而家我地可以做嘅嘢，就係想辦法拖低任何一個建制候選人嘅民望，務求令個選舉結果係零認受性。
咁樣起碼令個天平唔會重新逆轉去中共嗰邊，亦令大眾對新政權提高警覺，就算阻唔到23條呢啲中共政治任務，最少都可以拖下港共啲搞屎棍。
班友成日話曾俊華係less evil講真條友係人係鬼你都唔未知啦，我淨係見到佢係中共認可嘅人，想同中共deal即係與虎謀皮

睇怕葉劉又入唔到閘

傻鳩左咩

共狗會比呢個情況發生？

現實係林鄭/薯片會係個8xx到拎到601

agger

港豬見到薯片裝名牌西裝皮鞋，飲咖啡，
聲稱自己中產。
已經濕晒
狗沖去含撚

我想佢入，起碼走田北辰嗰啲票

689夠話搞23條啦
咪又係得個講字

我真係覺得無

原來薯片=689

長毛真係忍辱負重

民主派邊個出黎選都係無著數
連光環最大既余若薇都say no

老實講長毛只係代表民主派出黎做小丑，唔明大家屌佢啲乜

如果連佢都唔出聲，社會共識就變左今屆點都要立23條，831都可能係政改基礎

好心啦， 今時今日仲要你揭露小圈子選舉
全港都知啦

葉劉從來都唔會入到閘
投共既落注唔會落注佢身上
商界又同佢唔熟
民主派又唔會理佢

薯片=西裝靚樣生意人，聲稱中產
長毛=底衫阿伯，睇落窮

港豬唔狗沖薯片，唔濕仲係港豬？